

 Pre porovnanie stránka Group of Hungarians and Slovaks who do not hate each other združujúca mireumilovných Slovákov a Maďarov, ktorí chcú normálne spolunažívať má cca 40.000 sympatizantov a maďarské i slovenské nacionalistické stránky vyzývajúce k nenávisti voči susednému štátu a národu majú od 5 do 1.500 sympatizantov. 
 Takže prvé, čo nás napadne je otázka, prečo doteraz nikto neprejavoval k Ivete Radičovej nenávisť hodnú pozornosti, ale zrazu je tu 12.000 ľudí, ktorí sa zaoberajú klamstvami, polopravdami, urážkami a zosmiešňovaním. A to, opakujem, skôr než ako premiér čokoľvek vykonala. Dokonca aj Robert Fico sa dočkal pomerne ráznej predvolebnej antikampane až po tom, čo všetko sa mu podarilo, teda nepodarilo za štyri roky. 
 Za Vladimíra Mečiara (blahej pamäti) dochádzalo pri diskusiách s jeho prívržencami k podobným klamstvám a  podivuhodným argumentáciám - v pohostinstvách nebol medzi ľudom ojedinelý názor, že vládne stále Čarnogurský a že Mečiar proti nemu statočne bojuje, šuškalo sa, kde všade majú Čarnogurskí svoje firmy (zatiaľ čo statoční podnikatelia Mečiarovci privatizovali banky a podniky), komu by nás predali, kto by nás obsadil... Mám ďaleko od toho, aby som bol advokátom rodiny Čarnogurských, sami sú advokátmi a tieto reči im boli určite ľahostajné vtedy aj dnes - týmito rečami si najviac škodil náš dobrý ľud. Vtedy aj dnes. 
 Je obrovský rozdiel medzi kritikou a tupou nenávisťou a zaslepenosťou. Aj v 90-tych rokoch som mal pocit, že to snáď nemôže byť iba výplod ľudovej slovesnosti, dnes je to podobné. V každom prípade administrátor stránky na nej uvedený nie je. 
 Pred voľbami vyvstala medzi používateľmi Facebooku diskusia, či naň patrí popri zdieľaní hudby, humoru a príjemných pocitov aj predvolebná kampaň, resp. politika ako taká. Je to viac-menej vec názoru, politika sa dnes robí aj cez sociálne siete na internete. Mimo diskusie by malo zostať, že každý uverejnený názor by mal mať slušnú formu a že tam nepatria podobné prejavy primitivizmu a nenávisti. 
   

